
1. це потужний інструмент який вміє динамічно та аснхронно виконувати декілька завдань, відправляючи запити на сервер, оновлювати тільки певні частини сторінки -  при цьому не перезавантажуючи всю сторінкку. Це дозволяє створювати динамічні веб-додатки, які можуть взаємодіяти з користувачем без затримок.